<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>学术应用 on 大邓和他的PYTHON</title>
    <link>/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%BA%94%E7%94%A8/</link>
    <description>Recent content in 学术应用 on 大邓和他的PYTHON</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 09:43:10 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%BA%94%E7%94%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PNAS | 文本网络分析&amp;文化桥梁Python代码实现</title>
      <link>/blog/culturebridges/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 09:43:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/culturebridges/</guid>
      <description> TF-IDF刻画参与者信息的“新且熟悉” ,构建参与者文化网络</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNAS|词汇熟悉度对线上参与和资金筹集的预测性效用</title>
      <link>/blog/textfluency/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 10:43:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/textfluency/</guid>
      <description>[论文下载](The predictive utility of word familiarity for online engagements and funding.pdf)
 Markowitz, D. M., &amp;amp; Shulman, H. C. (2021). The predictive utility of word familiarity for online engagements and funding. Proceedings of the National Academy of Sciences, 118(18).
 摘要 处理流畅性等元认知框架通常表明人们对简单和通用的语言的反应比复杂和技术语言更有利。与复杂的信息相比，人们更容易处理简单和非技术性的信息，因此会更多地与目标进行互动。在涵盖 12 个现场样本（总 n = 1,064,533）的两项研究中，我们通过展示人们在付出时间和注意力时更多地使用非技术语言（例如，简单的在线语言往往会获得更多社交信息）来建立并复制这种越简单越好的现象订婚）。然而，人们在捐款时会对复杂的语言做出反应（例如，慈善捐赠活动和赠款摘要中的复杂语言往往会收到更多的钱）。这一证据表明，人们根据时间或金钱目标以不同的方式使用复杂语言的启发式方法。这些结果强调语言是社会和心理过程的镜头，以及大规模测量文本模式的计算方法。
 processing fluency field studies automated text analysis common words jargon  ## 研究背景-复杂词汇的负面效应 术语（jargon），是复杂的、技术的、专业的语言，与日常语言相比，加工难度更大、更不流畅。许多关于加工流畅度（processing fluency）的研究都发现了使用术语的负面结果： 由于术语会给予人们不熟悉、加工困难的感觉，从而导致其较难理解。使用术语来描述手术过程的医生可能导致病人关于健康风险的错误估计；阅读了关于一项技术的复杂描述的人们（与阅读简单描述的人们相比）对该技术的理解更差并高估其风险。因此，不常用的、技术性的词汇通常不被看好，因为人们对其不熟悉而感觉较难加工，并给人们带来理解上的挑战。
然而，对于复杂词汇的影响，以往研究基本基于实验室结果，效应的强度、健壮性、对真实行为的预测性等仍不清楚。此外，以往大多数关于加工流畅度（processing fluency）的研究都依赖于人们的主观判断，即通过询问被试对于简单或复杂文本的感受来判断效应的大小。该研究则弥补了这两点不足，将加工流畅度操作性定义为词法流畅度（lexical fluency，即所用的词汇为通用词汇还是复杂词汇），并考察复杂词汇对人们在真实世界中行为的影响。
工具性启发法 工具性启发法（instrumentality heuristic）认为，如果一个感觉很困难的经历是有助于达到特定目标的，人们会给予这个经历更高的评价。由此，如果工具性目标被激活，那么加工流畅性低的复杂文本，反而可能会被给予更高的评价。对此，该研究同时考察了复杂词汇对于线上参与度（社会参与度）和资金筹集的影响。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
